% !TEX root = Documentation.tex

\subsection{Graph Structure}

Modulen Graph Structure ble laget som en intro til grafer. Studentene har mest sannsynlig ikke vært borti grafer før, derfor ble det fokusert mye på hvordan de implementeres. Programmet starter opp med en tom graf, slik at brukeren kan tegne opp sin egen graf med noder og kanter, og se hvordan det representeres med en enkel implementasjon.

\begin{figure}[H]
    \centerline{\fbox{\includegraphics[scale=0.3]{graphsNotConnected}}}
    \caption{Før noder er koblet sammen}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centerline{\fbox{\includegraphics[scale=0.17]{graphs_example}}}
    \caption{Etter noder er koblet sammen}
\end{figure}

\textbf{Forklaring til figur over:}

\textbf{1. Nabolistene} er til for å holde styr på hver nodes naboer. For hver nye node som opprettes i grafen til høyre, legges den også til i listen av noder. Nodene har initielt en tom naboliste. Når det opprettes en kant mellom nodeA og nodeB, legges nodeB til i nabolisten til nodeA, og nodeA legges til i nabolisten til nodeB.

Denne delen har fått mye fokus på skjermen, også i visualiseringen av de senere grafalgoritmene. Dette er fordi det er ønskelig å ligge tett oppmot implementasjonen, og en graf representeres nettopp av noder og deres naboer.

\textbf{2. Grafen}. I området til høyre for midtlinjen kan man tegne grafen visuelt, med noder og kanter mellom dem. Man kan opprette maks åtte noder. Her kan man gjøre to ting:
\\ \underline{Opprette node:} Trykk et ledig sted innenfor firkanten, og noden opprettes.
\\ \underline{Opprette kant mellom to noder:} Trykk på en node (nodeA) og trykk deretter på den noden som skal kobles til nodeA, så tegnes en kant mellom de to nodene.

\textbf{3. Resetknappen} kan brukes til å fjerne alle komponentene dersom en ønsker å starte på nytt.
